免費教你手動停用SMBv1~~

驚死既首先甩lan/關wifi

Windows 10方法：

1.按呢個放大鏡

2.打powershell

3.右鍵 windows powershell > 以系統管理身份執行

4.打set-ExecutionPolicy Unrestricted
之後enter
佢會問你野，你打Y，
之後enter

5.打set-SmbServerConfiguration -EnableSMB1Protocol $false
之後enter
佢會問你野，你打Y，
之後enter

6.
最後打get-SmbServerConfiguration | Select EnableSMB1Protocol, EnableSMB2Protocol
出現SMB1係False就搞掂，重新開機，
之後可以上網更新啦

PS
1. SMBv1長期關左佢就得，更新左都唔洗開返佢

2. 有人話要入 router block 445 port，
係唔洗既，因為家用ISP一早已經block左！

source & 其他windows

唔幫都咪害人啦
Unrestricted policy

閂得一個backdoor 又開咗另一個backdoor

點解咁講？

句野係set到可以行powershell 而出面堆ransomware就係有經powershell做encryption

Lm

同教人係Linux 到 sudo chmod -R 777 /* 有咩分別

on9

set-executionpolicy restricted
關返佢

咁就似樣啦

成個linux 所有野 777 左會點？

姐係搞完樓主堆野之後restrict番就關番門咁樣？

WIN10本身唔係可以係新增/移除度直接停用SMB1咩?

on99.. Win10 唔手多多自己裝 SMBv1 梗本唔會出現...

第二就係, 唔係間間 ISP 都 Block Port
Netvigator 445, 80 都 open 既